自從新MacBook Air出左之後，開始對Apple越黎越失望

電瀨少女review:

Testv review:

手提電話條line唔講啦，撚狗咁撚，出史上最柒留海，賣到萬二蚊部XS Max，但無論係性能同影相上都唔係話超越其他旗艦機。

大家要記得，當2007年第一代iPhone出黎嘅時候，佢係性能同功能上的確係超越所有當時嘅機至少五年。但Steve Jobs都只係將定價定貴其他機100USD左右。今日Tim Cook手上出黎既XS同XS Max，根本唔係超越其他An機，但就貴好多，到底憑咩？任何一個理性既消費者都應該要問。唔好用咩生態系統之類既理由，個生態系統係好用，但未去到無可取代，而且Steve Jobs時代，icloud生態系統已經存在，但定價比起Tim Cook都仍然係合理好多。

到今次MacBook Air出黎，定價居然係同MacBook甚至係ＭacBook Pro差唔多。一路以黎Air既定位都係價格比較平民化，唔需要咁高效能而想集中係輕便方面既人既選擇。但今次個定價完全係令你覺得佢冇存在嘅必要。我要輕便點解唔買MacBook?佢仲輕過Air。我要真係用黎做野，Air個Spec仆街啦。

用緊iPhone, Apple Watch, MacBook, iMac既我，覺得自己都會慢慢轉走。因為以前真係睇到Apple作為一間公司既創新同將科技生活化既努力，盈利只係其中一個考慮。到Tim Cook手上，創新已經談唔上（所有產品比起10年前既原型其實冇咩特別改變，都係跟住Steve Jobs既設計），連果份將科技生活化既熱誠都冇晒。留低既，只有desire for profits.....

I miss you Steve

Apple is more like a luxury brand
Product performance is not their primary concern.

再靚嘅產品，如果一成不變，都係會睇厭。而且tech product同普通嘅luxurious products唔同。大家買嘅主要原因都係因為要用佢地黎「做野」。所以無論科技產品點貴族化，佢都永遠離唔開效能同價錢抵唔抵嘅問題。

Marketing 既野，apple個團隊識諗好多
我就唔覺得大家買apple主要係做野
堆普通用家識用佢地幾多功能？
簡單既電腦工作明明其他牌子做到，你又要去買貴一倍？
市場數據話佢地知，儘管效能同價錢一早唔成正比，但佢地繼續咁樣做有profit 咪得

4打1?

呢個係一間公司慢慢開始衰落既原因，當時Steve Jobs批評IBM既理由完全用得返晒係今日既Apple。兩分鐘左右，自己睇。Short-term profitability可以帶黎好嚴重既long-term decline。Apple走緊既係IBM舊路。

咁又唔好咁講，當年iphone出黎嘅時候真係revolutionary mobile phone。以前SE都係3千令蚊左右好抵用。但而家真係越黎越變成一班潮童搵存在感既產品。

你睇手機台果班用XS Max以為自己好威，笑XR嘅傻仔，同17世紀係荷蘭買鬱金香果班人冇咩分別。佢地唔睇tech spec，唔知其他電話陣營已經進步成點，覺得買iPhone，而且仲一定要最貴果款，就叫做走在尖端。 可能佢地仲會走去笑堆帶隻貴撈但用廉價An機既人做窮撚，因為呢堆人根本連隻撈都認唔出

同意Apple無進步，
但更加唔想用An機

Google呢兩三年有個老問題嚴重惡化

鼓勵新想法嘅文化有啲失控
開同斬project/product嘅速度前所未見
壞影響開始慢慢由developer層面伸展到普通用家(hangout)

係咁cut晒d野搞到product line亂鳩晒慢慢無晒個性。唔係ios個生態系統萍果一早大幅下滑。

Google都閪左好多啦。

今時今日用家選擇既係生態系統多過硬件了。

新MBA成個定位錯晒

重量同size MBP好接近，價錢又差唔遠

以前MBP太重用唔重果d會買MBA

新果部出黎都唔知做乜，MBP而家都做到咁薄咁輕

macbook 已經接收左以前用開 MBA 果班

樓豬坐左幾耐？岩岩先放返出嚟？

坐果陣隔離係伯母，佢岩岩放返出黎都同我講話對MBA好失望

Apple

點解咁多 ifan boy 鍾意扮 an 用家挑戰火

班 An 用家日撚日講 Apple 就嚟死 究竟佢地眼中嘅就嚟係幾耐

咁講啦，Apple唔會死，只不過班主要用家係由以前果班追求高科技同創新嘅用家變成左班唔識tech野嘅街頭潮童，大陸暴發戶師奶。

正如，香港唔會死嘅，只不過住係香港嘅人，慢慢變成係講普通話，唔識聽廣東話，冇基本禮服嘅人。

咁樣嘅Apple，仲係唔係當初嘅Apple；咁樣嘅香港，仲係唔係當初嘅香港？

品味 同班大陸暴發師奶一樣咁有品味

以前
3GS 哇 好勁 要買
4 又有咩新嘢玩 買
5s 指紋

6 大部
7 一鳩樣
...

佢唔賣返個合理既價我唔會換機

睇返win laptop
8250u+8gb+256gb ssd都要七千蚊
對比mac又真係唔貴

唔係寫ios app真係唔會買mbp，等有一日iphone ipad少人用，大家開始唔考慮ios市場，連電腦都大跌銷量

效能又唔係好過三叔機，影相同三叔機各有勝負，但三叔機有S Pen，仲要賣得平過你。講品味成街阿姑師奶大陸人用，今日用iPhone同揹LV咪一撚樣 係你先仲係度打飛機，係咁吹奏。

一間公司冇創新就係冇創新。丫，都唔係嘅，近幾年Apple最大嘅創新咪創撚左個留海出黎囉，你咁有品味，係咪覺得個留海好正好靚

除左攞你命3000式android機，仲有邊部勁得過iPhone xs max

效能黎講呢，攞你命3000都輸，因為目前無一粒u勁過a12。

芒係三星最高級芒

電池唔係最大，不過續航力同4000電嘅android差唔多

影相華為係勁，咁你係咪買華為吖？

System 獨佔iOS ，淨係呢點都無android夠鬥。

依加android機旗艦都可以賣8000up，咁蘋果賣萬頭好正常。

最合理：xs max 3000蚊
xs 2500蚊 xr 2000蚊
note9 500蚊
mate 20 pro 300蚊
其他AN機免費派

agger，屌你老母講得好呀

貴左仲好 macbook不嬲係有錢人象徵

又唔係嘅 邊度最多人用MacBook? 大學。
係咪所有大學生都係有錢仔 ？唔係，只係佢地比較著重虛榮感

支那片不了

第一條係台灣

台灣唔係在台支那咩

痴撚線 度度都支

講真
係條ON9仔自己洗濕左個頭姐

出果部12' macbook 做咩姐前幾年
佢要showcase 佢D超SLIM THIN 技術去呢部野度. 但就唔想即時更新去macbook air, pro.

而家果一套技術用哂係pro, air.
呢部野又廢又細. 根本唔應該再存在. 將air定位係8千幾, pro 九千尾
就係一個好好既product line.
根本air出得太遲, 2年前就應該要出. 而家部air 你問心勁唔勁? 勁架D SPEC都, 又有retina. slim 又好slim.
但係呢? 三部macbook 個gap 好細. 除左果班有需要打爆pro 上高spec既人之外, 真係預番1萬蚊買macbook既人根本好頭痕

唔可以咁講 我覺得依家電話啲電子野已經去到樽頸位 下一代最多咪快啲 個mon 靚啲 同貴啲 ,好難再expect 再有革命性啲技術

好難講，三叔已經搞緊可摺式mon。下一個階段應該係部電話全部前後左右都係mon。

有撚用

好同意 所以我已經開始慢慢轉會由iPhone 轉左Note 9 Macbook 轉左notebook

打機 + 睇片+安全 + 影相 + 拍片 + 聽歌

: iphone

轉左note9 頭一個星期 簡直有放監嘅感覺 呼吸到自己嘅空氣 又好後悔自己坐左咁耐 原來世界好大

lm

講真萬二蚊一部電話真係好撚貴
但其實諗深一層 我覺得佢貴左咁多都係無可厚非
首先 brand name已經令價格上升
二 app store maintenance
三 icloud maintenance
四 ios maintenance

apple 咁耐以黎都好少俾人hack
證明佢security做得好
仲有find my iphone功能
其他機都未必做到佢咁accurate

硬件好老實講 佢同其他廠可能都無太大分別
但軟件方面 apple確實做得比其他手機os好

利申：理性分析

上面有條76開分身自回

。。。 apple內置跟safari
Economic scale的確可以減cost
但太多咪又係令成本上升
咪拎啲係人都識嘅econ term黎拋書包啦
完全以偏概全
你d智力都難以理解
建議你捐番落你呀媽個閪度
等你可以補一補個腦啲缺陷

你睇下apple請咗邊個女人做cfo就知咩事
仲話大機會接tim cook班，apple玩撚完

我之前一路諗住mba 呢條line 已經sunset 咗
因為同mb 重疊愈來愈多
估唔到佢竟然有新model

佢用嚟接駁轉自己design電腦晶片之前嘅時間
睇ipad pro就知佢終極目標係轉用自家設計晶片

反而最唔明係點解要cut se條line。有堆人用iphone純粹係當做一個簡單嘅icloud 輸出 ，主重輕便。但而家成個option 冇左

過主啦煩膠

用九廿幾部機嘅賣點要比部iphone
加埋做瀨尿牛丸呀苯

I miss you Steve

TIM COOK 狗真係痴撚線, 明明所以功能同以前差唔多, FACE ID 又唔見得快過TOUCH 一D, 個設計又唔係特別靚
收貴一倍

如果唔係ios 真係唔撚用

Face ID訓係床用電話永遠解鎖唔到 屌佢老味

多核心數=快？
咁helio X30有10核咪快撚過樓主打飛機？
真膠定假膠

個科技好勁, 但唔完全實用
如果有手機架吊住, 要專登面直向住佢先得

終於有人講下人話，好想屌iphone，apple好耐，個個都盲追，完全忽略左佢不思進取嘅走勢，我相信如果佢繼續咁行落去，不岀十年一定會淡出科技界，甚至淘汰

一萬蚊都要哂真係幾可悲

蘋果股價已被MS追上，我本是双修的人，Mac&PC都用但今年原本要升级部MBP15都被XPS15_9570取代了！要用FCP就唯有用回舊機，但新機真係比MB P15同規格平5000以上叫人點選擇！

咪鬼應佢啦

樓主又開工

一句就露哂底
訓係床解唔到鎖拎部機去換啦
扮apple用家？

直頭賤9格
帶頭加價

利申，用緊iphone x，屌住用

屌你老母

粒U仲要廢過MBP，但價錢又差唔多

開你老母工咩 上面咪一堆理由囉
用樣tech product用到你信教咁撚樣 唔撚同意間公司就打手 痴撚線

香港搞成咁就係你呢種同大陸人本質冇分別嘅人做成 咩撚野都跟風，自己唔撚識睇事實分析下。你對Apple嘅態度同班大陸廢中對共產黨嘅態度簡直冇分別

新MBA個定價減番1000就合理

IPad Pro 係快，支筆都有型，但係一日用緊iOS 一日都講唔上pro
一係你行Mac OS，一係你將啲pro apps 搬哂落iOS
你唔係叫我用iMovie 剪片呀？

因為se係拎黎清A9，清舊零件既一次性condom

SE同埋iPad 5
兩部都係用舊殼（5S, Air 1) 加 A9

你啲理由咁小學雞
點 by 你呀

iPhone 8 去 iPhone X
大改你又話冇創新

然後自己吹奏 Samsung
Note 1 到 Note 9 都係個支爛鳩筆
渣住碌鳩支 S Pen 話創新科技
真係笑撚左

喂你話 Apple 冇創新賣咁貴
有咩理由吹奏 Note 9 呀

動機咁明顯

過多幾年
top spec iphone一定賣超過2萬
最廢個部過萬
Tim Cook

Apple 呢幾年都有正嘅產品嘅
Airpod 同 HomePod 都好正
但佢個Siri 又蠢過隻豬搞到HomePod 廢廢哋

依家win機人人比4/5千都享用到i5 8250u四核
望下mbp，要成萬四蚊先有

雖然話osx係順，但比成皮野先得個垃圾雙核，心理上點都覺得好唔抵

iPhone又係加到好肉酸
原本有部xs，一部大機搞掂啦
整多部xr，將原本個兩部加價

而家apple D野既定位唔清晰，好似為出而出咁

想推晒所有products做high class 野，但係又想俾到好似有多種選擇咁，但實際上根本有重疊

而家個勢似係想打造成一個名牌手袋咁，當成班用家係會盲目跟風，一出就必買

咁都叫創新。我有比credit佢架，咪話佢個劉海創新囉。

Note支筆有咩爛 人地支筆同Apple支Apple Pencil有咩分別？但人地電話做埋pad嘅野

你係真心支持Apple嘅就睇下07年Steve Jobs係點sell iPhone初代

我堆理由有咩負學雞，麻煩你話我知呢十年嘅MBA MBP MB有咩咁大創新，等我開下眼界學下野

唔同你講知識產權 私隱 iCloud iOS 同其他配套
剩係講硬件都冇得輸啦
你要幾多部an機既優點砌埋先打得贏XS？

睇片+安全：note 9

安全
會爆炸

tim cook要你教佢做生意？
真係人唔笑狗都吠

拎住部note9冇人敢埋你身仲唔安全？

ipad pro 都係為搵錢而出, 見到surface又想奶埋一份, 又冇諗清楚應該點整先出, 標榜取代電腦同高productivity, 但係竟然係用番iOS, 唔通一部tab就咁加支pencil同keyboard就得咩

屋企長開幾隻vm行緊 成日被強制reboot
依家最後直接換mac

Note 支pen 同Apple pencil 冇分別
咁又係 an 狗只理有定冇 implement 得好唔好係wfc

呢個真

根本取代唔到Mac
效能勁都冇用

Pro user

呢啲On9 野就係你想要嘅創新？

咁我都係用返Apple

我都打算下部電話轉反AN
但想問宜定係咪只有一部分既機係支援網上銀行用指紋登入同過數？

根本ipad pro 行Mac OS 係玩哂
佢死攬住iOS 都唔知做乜鳩

多數做野先會用mac機

無x86 library, Mac os 好多prog行唔到的

arm 一定係linux 天下，經營左好多年embedded system,macos 呢方面真係要由0出發

唔好意思 s845咁垃圾 Note9賣成皮野 Pixel 3 XL賣得貴過XR
唔覺Android有咩贏到

咁依家apple邊部電腦出得過???

iMac 5k

新 Mac mini

以前
iPhone4發佈 無突破 Apple已死
iPhone4S發佈 無突破 Apple已死
iPhone5發佈 無突破 Apple已死
iPhone5S發佈 指紋解鎖Android一早有 無突破 Apple已死
iPhone6發佈 淨係加大mon 無突破 Apple已死
iPhone6s發佈 無突破 Apple已死
iPhone7發佈 無突破 Apple已死
iPhone X發佈 無突破 Apple已死
iPhone XS發佈 無突破 Apple已死

Apple究竟幾時先斷氣可以死

Note 9都成皮野wo 同Note 8無大分別 無突破wo
講笑？

摺mon狗都唔用啦

支持
根本Android機用唔落手
iPhone幾貴都焗住買
樓主屌完咪又係死死地氣用iPhone

打側訓都解到wo
唔好扮用緊Face ID

Note8去Note9無突破 但加價加到成皮野
屌你老母啦 3星打手

上面條友做乜撚
想好好地睇人理性討論都唔得

樓主打手味濃 唔屌唔得

我一陣又華為打手一陣又三星打手 我係用撚緊iPhone，對Apple product不滿就變華為三星打手 我影我堆apple product出黎寫埋會員名up圖上黎你做我契弟ok? 敢唔敢呀垃圾

到底憑咩？

就憑呢個地球有超過10億腦殘果迷
set 2萬1部積木機都會賣得哂

實信你用 XS 格
訓係度解唔到鎖

呢度除左你個個都解到鎖
一係你個腦有問題
部機壞撚左都唔識拎去整

其實咁都唔等如樓主係其他公司既打手架喎？
網上面真係只要有同自己有唔同立場就會變打手 , 好撚戇鳩 . 電話既立場就更加恐怖 , an用家又好apple用家都好 , 只要有小小唔啱聽就話人打手 , 其實可唔可以理性小小？係唔係都打手打手真係好無聊 好肉酸

做咩開分身應呀

睇你就實冇睇發佈會啦，自己睇下頭幾秒啦柒頭。個Face ID發佈會度介紹自己都解唔撚到呀

睇黎Apple條友同你個腦都應該有問題

我有機係手最清楚
好似你咁要周圍搵片捉咩
越講得多越證明到你係用家

瀏海根本大多數用家覺得冇問題
係得樓主依啲扮用家話史上最柒
如果係柒 點解咁多AN機抄IOS出 瀏海呀？
各大廠商全部都弱智 鐘意特登放缺點係部機度呀？
有人唔鐘意係okay 但好明顯個市場傾向有瀏海

XS Max 三個容量係要拎最貴黎講
居心叵測
有幾多用家實係用 $12499 既 512GB
根本 $10799 既 256GB 夠用

然後係咁話 Face ID 解唔到鎖
扮用家就慳啲啦喂

講真而家啲物價愈黎愈高
手機愈出愈貴好正常姐

實用先緊要

冇咩居心既話點解要扮用家？

條友係咁屌史上最柒瀏海
又鳩up face id 解唔到鎖
佢係用家會唔會咁講呀
如果唔係用家又點解要扮

話 apple 冇創新
一萬蚊唔抵用
轉頭就吹奏note 9有s pen
唔講以為note 9好撚抵用

樓主解釋得好好 以後啲潮童撚樣一味盲撐apple就比啲個post佢睇

講又咁講
對上嗰部銀色mba一出嘅時候，一出都係唔平
之後個spec唔update先慢慢平返好似係

不過呢部mba真係on99
重到仆街 又貴 又廢
寧願佢ipad pro條line去replace mba算

擔心樓主比人呃買錯左水貨機
快啲約天才吧整整個face id 啦

咁如果一陣真係證明到佢係apple用家咁你會唔會道歉 ? 可以答你你一定唔會

冇證冇據就話人打手打手咁樣公道 ?
你可以用point話佢戇鳩唔識野 , 鳩嗡乜乜柒柒用facts去支持你屌佢既野 , 冇問題 , 但你話佢係打手 , 憑乜 ?

如果我up圖佢肯認契弟，我即up。佢又左閃右避 而家有部iphone有幾部ipad同部macbook有幾難

係呀，如果純粹係做d簡單文書工作，點解唔買ipad pro？mba條line真係極尷尬。平板黎講始終ipad都係好好，但點解ipad pro唔可以行macos要行ios

2手買邊部好

回應唔到？
入左窮巷就想整張圖了事？
有咁著數既事咁我都係 Android 用家喇
我又UP張圖 你會唔會認契弟？

我從你既論點質疑你
話你又開工抺黑
扮用家有咩居心
又冇回應係度講廢話

我由頭到尾冇撚話過你係打手啵

而家屌完我係打手話我冇用過faceid先會覺得faceid唔好用，咁我係唔係up部有face id嘅iphone上黎咪證明我用過囉
我up多四部ipad同部macbook上黎夠唔夠證明我唔係打手呀食屎狗
你又唔撚敢賭

又要威又要淆底，冇眼睇你條垃圾，唔知邊個入窮巷

你指laptop?

係呀

你平時會用黎做咩同budget幾多

上下網睇下youtube做下excel野 屋企無電腦 4000左右有無好介紹 二手都可以

4000左右新果堆機應該難d有呢個二手價。我比較推薦舊系列嘅MacBook Pro。重係重d 但至少個HD容量夠大，堆USB port同3.5mm仲係晒度。同埋當做家用主力機做文書都冇咩大問題。

舊版Air做主力機就有點勉強。

喂 撐apple 還撐apple
An 機同apple 真係仲有一段距離
但唔好連個柒頭m 額都撐好唔好呀
An 機抄apple係因為佢地無創意炸
唔好自high ok?

搞乜春face id 原來對家做緊mon 底指模

做乜撚野姐上面
樓主開頭仲講得幾好我仲正評左
利申果迷
一比人話疑似打手就好似食撚左過期春藥咁
影張相就想人做契弟？
搵幾部Apple機影有幾難呀

Apple係每況愈下
但要吹奏其他機仲有啲距離

當你想認真討論 有班痴線佬入黎又打手又剩 正常人都著火啦 個討論生態就係比呢班人搞壞晒

2015pro點睇

用幾間公司黎打apple知唔知醜

宗教效應就快用完
到時apple仲企唔企得住

如果呢個價買到都唔錯，不過記得交收時check清楚

第一次用mac有無咩要留意 唔該

Check mon有冇光點死點 有冇花 問清楚賣家有冇拎過出去整（係出面整過Apple唔會幫你整，即使你肯比錢） check mic同前面個鏡頭function正唔正常 check埋charging位同全部usb位，同埋個touch pad就得

第一次用mac都要時間習慣。但個OS係好user friendly。不過就打唔到機。同埋比較偏門嘅applications係Mac未必有。同埋最緊要要叫個賣家log out部機個icloud & reset部機一次 唔係好煩

明白已mark唔該哂 打唔到機都無問題 上網睇片唔lag就夠 唔該

講緊點解會有se
你就9唔搭8話垃圾，做乜鳩

Apple呢間公司自Steve jobs死左之後開始marketing主導

係 branding重要過design

機價6000，零件成本只是2000或更少，仲有個4000你買既apple個名同售後服務。係唔係食水深，絕對係！但係望下咁多高級時裝名牌都仲係到，你就知，愈貴愈有人買。因為好多人將貴=好，掛左勾

講到尾唔係無創新就有問題，你自己都不斷強調係價錢同性能要岩返比例。

個home pod 直頭係on9 , 同類型google , amazon 已經行先好多！垃圾siri 俾佢講成係new features, 賣又賣得貴過人！

呢間公司向luxury 方向行， 我都打算跳出生態圈

咁而家入手嘅話買邊部好啲？
macbook 輕薄 得92g 好想一試 但三年前上市
定嚟緊會有更新？

Homepod都叫貴？

有錢都唔會咁用

xs突破左啲咩呀蘋果犬

我而家用舊air仲開心過用touchbar pro
出街唔洗帶轉插
叉電 magsafe方便過type C太撚多 keyboard又好打過新果隻
唯一係粒粒mon 但我ok仲頂到

出下平價機又唔轉款一排等你班懞撚轉曬用SE 呀 7 呀咪可以出貴機黎㩒住你黎搶囉

利申：做左6年an狗之後轉左做懞撚

Main focus:
Project treble
Google Assistant
Fushia OS

Apple跌落第二名就已經係開始咗前奏

價錢囉

咁嘅價買google home唔好？
Smart Speaker最重要嘅功能多過home pod多多聲 同埋唔會叫read messages就read messages

我同意apple愈尼愈冇進步不過就你Samsung識爆炸 我轉乜都唔會轉samsung機咁

已經由MacBook pro轉會用Surface book 2，但仍然用緊iPhone X未轉。講真，MacBook pro個touch bar真係無乜用。

XS/XS Max係iOS 系統首個雙sim卡，iOS 雙卡嘅起歩，睇下遲啲有無雙whatsapp
呢樣嘢雖然唔係新野，但算係iOS 同android 嘅唔太起眼差距，android 一早有N個世紀，個人覺得算係之前android先有嘅優勢，依家蘋果終於加雙sim落iphone可以吸引一啲之前因爲沒雙sim而卻歩嘅用戶，例如有公司卡，經常兩地走等等，覺得對android有一定衝擊。
仲有就係XS正式加入或叫引用E-sim(虛擬sim）呢樣嘢有利刺激世界引進發展E-sim技術，蘋果算係做爛頭卒，好似apple Pay又係蘋果引進刺激先多咗後黎嘅android PAY Samsung pay 等，香港E-sim依家開始多台關注咗，令samsung Gear watch LTE因應E-sim潮推出

笑撚左，你知唔知windows 都係抄蘋果架。

Google廣告公司黎架咋，同蘋果比鬥寫軟件？

你啱
其實喇叭唔使講咩音質
有聲出就得

Google home可以用chrome cast audio連乜hifi都得
買個垃圾home pod學人講音質咪撚搞笑啦